# 					Linux基本指令（一）

## 基础指令

### ls指令

```java
 ls				  查看当前目录下所有的文件和文件夹
 ls 路径		     查看列出指定路径下所有的文件和文件夹
 ls 选项 路径		列出指定的路径下所有的文件和文件夹，并以指定的形式列出
 		常见用法：
 			ls -l  路径
 			ls -la 路径
 					选项解释：
 					-l表示list，表示以详细列表的形式展现
 					-a表示表示显示所有的文件和文件夹，包括隐藏文件
 						其中 - 表示为该名称为文件
 							d 表示该名称为文件夹
 							rwx表示权限
 							Linux中的隐藏文件一般都是以.XXX开头
 ls -lh 路径 			列出指定路径下的所有文件夹和文件，以列表的形式并且显示文档的大小时以可读性较高的形式显示
```

 

### pwd指令

```
pwd 打印当前工作的绝对路径
```



### cd指令

```
cd ~  			切换到用户目录，如果是root权限，则切换到root目录
cd /			切换到根目录
```



### mkdir指令

```
mkdir 路径/文件夹名称			在指定目录下创建一个名称为该文件名的文件夹
	#该命令只创建文件夹
mkdir 路径 路径				  在指定目录下创建多个名称为相应文件名的文件夹
```



### touch指令

```
touch 路径/文件夹名称			在指定目录下创建一个名称为该文件名的文件
	#该命令只创建文件夹
touch 路径 路径				  在指定目录下创建多个名称为相应文件名的文件
```



### cp指令

```
cp  文件名    路径/新名称		复制当前目录下的文件或文件夹到指定路径中
```



### mv指令

```
mv 文件名     新路径/新名称			将文件或文件夹移动到指定路径下
mv 文件名		新文件吗			重命名
```



### rm指令

```
rm  选项  需要移除的文档				删除指定的文档
		
```

